喺日本住咗5年，你問我答

識答會答，自爆野唔講
因為要返工，未必即時咁答到

而加住緊邊區
又住過邊區？

公司對你點？係咪唔比放假？

同jk拍拖會唔會比人拉

有冇去叫雞?

有無屌過日本妹 咩感覺

住緊中野区，住過豊島区、埼玉、江戸川区

都ok既，hea做中，畀放，不過因為新人，未試過放連續5日，可以既話，放5日返香港

點會呀

有

西部新宿線

有，全部都係雞，冇話咩特別感覺

西武新宿線

西武新宿線？我唔係喎

最煩都係上下關係啫，同埋佢地好鍾意打人個頭，on99

邊頭?

東中野果邊

食厭D野味
除左日本野另外會食咩?

lm

未，因為我好少出街食，差唔多日日都自己煮

巴打係做邊行？外國人就職好難 我又唔係讀it個啲

用咩方法留嗰邊做野

有無長工唔使做社畜？

係唔係要日文好叻先做到野
可唔可以大約講下一個月人工點分配
有無諗住娶日本妹做老婆
鐘意日本妹定港女多啲
同日本妹扑野係唔係真係好似av咁係咁叫kimochi
住緊嘅屋幾大 同幾銀 (無計，香港人好留意樓價 )

咩事過去

中唔中意係日本做野？同香港比你中意邊便的生活？
點解會過左黎做野

點去果邊做？

好少行到過中央線以南....
唔通巴打行過去DMM度番工?
以前有fd 係堀越学園OB

我做舞台後台，難唔難既就睇你想入邊行

我依家係working visa

同日本人做同事就多數係社畜架喇，一間公司咁多人，有好人同煩到閪咁既

睇你做邊行，有d要好勁，有d溝通到就得，有d識英文就得
以前都有諗過娶日本妹既，不過依家覺得冇乜所謂，香港妹都冇問題
冇話鍾意港女定日本妹多d
唔係好似av咁係咁気持ちいい

住緊17.5平方米，70000一個月唔計水電上網

最初係讀日文過去

係咪住5年就可以入籍，有冇諗過入籍，一個月幾錢人工，人工入面有幾多要交稅交年金果d

想問下過去讀大學邊科最好，本人文科底子，想過日本發展讀咩好

樓主咩學歷，係香港讀大學定日本讀大學

麻麻地，我未試過喺香港做正職，我諗日本掛，主要係打份工可以自己一個住
我本身讀日文，畢咗業之後想留喺日本所以去專門學校讀跟住做野
香港就食好
日本就空氣好，樓係平過香港，肉平過香港，菜同生果貴
玩就冇錢邊到都冇得去，叫雞係貴過香港，普遍黎講

-6有人請我

唔知你講邊度
我果到得我一個外國人

入藉就個日本人就得架喇，唔洗等
一個月有21xxxx,減減埋埋d on9稅得返18xxxx

商科或翻譯

我中五畢業加毅進，會考0分

過去日本讀大學好 d 定專門學校好d
聽人講專門大學讀完出黎人工會高d

都係睇你想做咩工

唔會比差佬當援交處理 ?

巴打開左好多問雞POST
到底食左幾多件架妹?

70000羊齋租？

其實日本人平日煮餸係咪好清
睇啲電視劇好似好少見日本人平日會煮牛/雞/刺身咁既

佢地煮咩食多
日日食蛋

你講假果d?
我未玩過

冇開過，屌過5件

係

真係jk 真係拍拖果種

唔知，我剩係知佢地好鍾意天婦羅

咁拍拖正常，點會被人拉

比上司屌左幾句
話唔係咁好

請問咩係jk

女高中生
日文頭一個字簡稱

刺身應該係超市買一舊自己返去切啦
我記得超市一大舊未切既好似700羊上下
而且電視劇姐 TVB夠香港D屋郁D都幾房幾廳

咁巴打平日食咩多
其實去到日本啲waiter 一輪嘴咁講日文
我又聽唔明可以點
係咪由佢地講完就得

成日都好尷尬

日本妹易唔易溝

佢地好似無街巿
買咩都係去百佳個啲超巿

我己煮開咩多

過黎日本玩可唔可以搵你？

D女好無技術 ？

果邊有無朋友？會唔會好孤獨？

打份唔洗ot 準時收工，人工2萬零左右就夠

咁大個人
巴打你都喺日本？邊到？做緊咩呀？

我雞肉炒菜，蒸排骨，煲湯，蒸雞咁...
聽唔明，除咗由得佢之外，我都唔知可以點

唔清楚，溝過一個唔得
可能人地易我難都唔奇

冇香港果種街市囉，要似既係得築地入面先算似

冇問題

未試過高級店，答你唔到

日本既素材係咪真係平均黎講都高質過香港
我見佢地真係一條大蔥咁買
啲食材好似好稀有咁
唔可以一大包一大包咁買

有，香港既，日本既都有
我成日都一個人出街

我諗外國人公司有既，多唔多就唔知喇
日本OT仲勁過香港

有冇成日去迫地鐵抽水

食咗幾多個㗎妹

日本賣既日本素材應該係高質過既，我買開果d唔覺有咩分別
好似好稀有
呢樣真係唔清楚
日本買牛一定平過香港，唔係國產牛，好似係澳洲定加拿大牛

冇

追post吧

Overall嚟講開唔開心？

廿萬羊一個月少左啲喔，有冇花紅？
平時有咩娛樂？唱 K？網吧？
邊度買衫好啲？U 記？

Overall嚟講愈黎愈唔開心，對日本厭咗

冇記錯一年有14定13個月糧
平時上連登，留喺屋企做毒撚
我喺原宿，新宿，渋谷到買衫

點解厭

謝

廿萬yen但7萬租都好多喎
巴打平時儲唔儲到錢？

自己一個煮開咩食多？
會唔會成日煩住今日食咩好？
有冇搵過人煮比自己？
或者出街食多？

有計劃去日本wh 留名
唔知邊度睇日本有好多短期臨時工作，
幾日至幾星期果d,
樓主讀書時有冇做過依d parttime

有無比日本人白眼

未必一定，識英文都得

受情傷，依家覺得留唔留喺日本都冇乜所謂

東京黎講算普通架喇，一時時啦，有時洗大咗儲唔到錢

食咩多就答過，我又冇煩住食咩好，試過5日都係同一樣餸

你上網搵都搵到，hello work都搵到，專for外國人
讀書果陣冇做過呀，我未試過做短期

我諗冇掛，係試過畀過仆街sales話
最近既

話你乜？

人地個保護者可以告鴆你， 有發生關係的話一定拉同上報紙

但好似話繁忙時間迫到核爆
巴打有冇體驗過

強制磨pat

日本人其實點睇啲av女優？真係尊重？

我幫老豆買藥膏，咁冇圖，得個名，問名員有冇啦，佢指咗兩隻畀我，佢隔離個店員都一齊搵，佢當住我面話乜都唔知就走黎問，就係唔知先問你有冇

唔好玩架，企都企唔到，，又焗，9月開始就唔開冷氣，逼既程度係香港逼既兩倍

係fans咪專重囉，其他人真係唔知，冇問過呢d野

唔會好似華人咁睇唔起掛
雖然某程度上 華人都好鐘意睇av

一月頭想去日本 想知日本月頭新年d舖幾號唔開 又大約幾號開番

我諗有都唔奇既，不過依家av咁搵到錢，好多大學生都有做

通常就12月28-1月5唔開，間間唔同，不過31-2號就9成唔開

認得你, 大橋未久fans
屋企有幾多隻正版AV?

架妹 唔係崇洋多d 咩? 見你係中國黎(香港), 佢地好多都分唔到香港 同 中國, 印象都唔多好.

如果 同架妹 離婚, 個架妹 係無論點都會拎個撫養權(因為日本民族性 好強, 同埋佢地覺得日本既優良傳統唔可以無條件俾人)

咁都認得
十幾隻，冇數過

崇美多，識分既就知唔同，不過邊d係廣東話邊d係普通話就多數分唔到
撫養權唔知，未拍過拖未結過婚
民族性強 我諗係唔想做特出一人掛，架妹成日扑野架喎，有錢溝得掂既就咩都得啦
日本人會睇唔起住第二到既人，eg大阪睇唔起京都呀，京都睇唔起大阪咁，好on9

真係架

仲以為AV 先係咁

其實想問下樓主在日本工作一年會有幾多天大假？

每個月儲到幾多錢？比幾多香港屋企做家用？
將來有咩打算

架妹好多高中就破處架喇

一個月有7，8日假，入職半年後有10日有薪假，唔請既，入職一年後有11+10日假（半年前果d)，不過一年半後唔請既會變返得12日

我做咗半年左右，有野想買，唔係個個月都儲到錢同畀到家用 正一仆街仔

日本無衰十一

LM 我都準備2019年去日本讀語言學校

有，不過好似15歲就結得婚，d套有時喺街會派

都有排喎

儲下錢先
而家學緊日文，廢事去到口啞啞

睇資料話14歲就可以食得。

不過香港人去食啲未夠十六歲既，食完爆出嚟會香港俾人拉。

香港衰十一條罪係包含晒冚世界。

反而香港妹出去俾人屌，就要跟人哋法例。

留言

吓咁咪要清假

呢樣真係唔知

冇錯 攞盡佢

高中就破處
咁隨時廿幾歲咪百人斬
結婚個陣就千人斬
雖然港女好多都係咁

咁又未必既，不過好多靚女都去拍av或做雞

日本人有咩唔好地方

日本人表面上好似好完美 但係實際上想知多啲

唔太飲得既都係咁飲，上下關係，普遍都唔夠世界眼光，後生既太多數都唔理政治，即係大家講既港豬，自己有錢就得喇

日本既專門學校有無IT讀?? (讀programming個D)
係專門學校讀完IT 係日本搵工易唔易 人工待遇好唔好??
定係係香港讀IVE 再去日本做IT好D?
唔知讀完IVE做唔做到日本IT 或者讀完大學IT 去日本做都得

落club易唔易食女？

仲有鍾意打人個頭

京都有無地方必去 你推薦一個好靚既地方

有冇諗過入籍
入籍係咪好難

一定有，大把添，你將來係想喺日本做野既，我建議喺日本讀，因為d公司多數用日版

京都都係出名果幾到地方，推薦一個京都靚既地方？定其他地方？
京都就嵐山囉，你鍾意日本舊時建築既就京都好多到地方都好靚，唔同東京同大阪

冇，攞到永住就得喇
入藉唔難，嫁個日本人就得

會考0分
當初點解咁有勇氣去日本學日文 再讀專門學校?
唔怕學唔識日文咩?

巴打幾歲去學日文?
讀日文加專門學校總共用左幾多年 用左幾多錢?

容易結識㗎妹嗎？

唔揾個拍拖？

土木工程同測量係日本易唔易搵食同吃唔吃香？同埋受唔受外國人玩？

日本女仔易唔易識

同會考0分冇關係
睇下你有冇心架啫，我冇諗過你個問題

冇記錯17歲開始，加加埋埋我諗5，6年左右

我都唔知容唔容易，我依家未遇到個好想同佢拍拖既，剩係想扑下野啫

呢樣唔清楚，可能外國公司會易受d

咁要幾多錢呢?

邊到滑雪好
下年年頭想去滑雪

邊度平？

永住係點攞???

D租咁貴
點解唔叫你家企人/自己係日本買返間屋自用?

日豚

高円寺

剩日文？十萬左右

北海道或者新潟

平靚正，飛田

法律上喺日本生活夠十年可以申請

冇錢

好想去working holiday/ 做office 長工 大學讀晒銀紙讀過下日文 有無咩工岩做 同埋邊到易搵d?

之前都住過埼玉 南浦和
同高円寺比簡直係沙漠

公司唔係有交通同住宿津貼咩? 大約幾多

Hello work

我一定唔會住果邊

冇住宿津貼，搭車返工唔洗錢，全部公司出

我見有D工有住宿津貼既? 係咪少數
同埋點解見親呢D POST都係住東京 無人係千葉橫濱之類既城市搵工既咩

學日文學左幾耐
想去日本做嘢同定居

呢層唔清楚，可能係大公司掛
果邊冇咁需要外國人

追post

想問下師兄以你既經驗，日文由零開始過去學，認真學最快要學幾耐？（可以正常溝通程度）
日文咁差一開頭有冇機會搵到pt做下半工讀？（人工不是問題，主要識下當地人）
以你住左咁多年經驗，日本邊區既人比較好？想去（大板／京都／名古屋）
會不會比人排斥？
準備左十萬港幣，準備過去學日文住返1至2年左右。會否太少？
一心過去的，但未有詳細計劃，望師兄指點

我都plan緊同你一樣嘅野，10萬一年都應該勉強左d

住你都預要5000～6000hkd一個月。

再做埋part time啦

有無睇過脫衣舞show

十卜十卜！

一年
唔知你差到咩程度，你可以試下搵d唔洗講既都有，執房囉
東京好
十萬太少，一關始你都冇咗5萬啦
詳細計劃就係預廿萬啦

係點玩法,唔識日文去會唔會比人屈錢先落到樓

白馬！志賀高原！
我一季去滑好多次！
新潟方便揸車，但d雪好shit。

唔俾人??大把日本男人去外地搞三搞四，個女人有左唔認數。香港都有啦

唔會，我去過一次，大把鬼佬去，唔洗驚

日本男人好多都結哂婚生埋仔，去公幹叫雞，去泰國就知

畀入場費，2200円，條女帶你入房，間房好細，跟住問你加唔加服務，打飛機3000定唔環吹4000，等條女出黎跳舞，服務，完

呢方面日本有自己專業試，pass左就得不過應該好難。好似醫生為例日本都唔承認外國資歷，而日本醫生試好似全球最難比香港更難。

聽講睇完可以加錢會有額外服務

不過都係香港醫生勁d

有無走下水貨咁，好多野都係日本限定

我哋開戶口係咪淨係可以係郵局開？

冇，好多香港都買到

唔係，你啱啱黎日本？係既話依家好似得UFJ

諗住去東京WH(下年申請)。諗住開戶口可以比家用
利申:夢想去日本做插畫

而家多唔多日本人進修英文?

日本妹係咪個個皮膚都好好？？

咩類型工作？

電腦設計繪圖之類需求大唔大係日本？
有外國passport 同埋話自己唔係大陸人/香港人會唔會好D？

如果日文真係一般 最多基本溝通到
但英文唔錯的話係東京難唔難搵野做？
有咩工種岩？

有冇問過點解要做
之前好奇問下佢地當工作，好平常一回事，工作心好重
好耐前識個日本妹，冇耐聽個fd話佢自殺
因為工作壓力太大
心諗，唔識轉工咩佢幾靚架

晚打 東京buffet 有無邊間平靚正？

感情野 睇開d喇

有錢 d女就會埋黎喇

後生 事業為重

你想讀嘅係專門學校or大學都有得讀， 但專門學校畢業個認受性無咁高， 大公司一定無份。 讀完ive先去的話你預左係香港做年野有返咁上下skill先，ive fg 9成9係日本揾唔到工

有冇話東京邊度買藥妝/寵物用品比較平

留明
我dl大橋隻一日十回去到99.9%冇種

嘩，咁你畫畫一定好勁喇

一定多過以前

舞台後台
我諗都大，好多越南仔都讀
我剩係講過自己係香港人

英文唔錯就唔難啦
酒店，飲食都大把啦

唔係錢就興趣架啦，唔通係阿媽叫我咁做咩

日本人係工佢壓力大既

睇過電視係有d 5星級酒店既buffet係唔錯，不過係lunch時間，通常貴野好野，晏就去就抵食

想問如果同日本妹結婚ge話，可以合法係日本工作同生活嗎？

如果以上條件可以ge話，可以申請入籍同改名嗎？

PS:溝緊日本妹

打少左野，

有日文N2底，可以用日文溝通，
HD仔一個，係某日資公司工作。

未必大公司一定冇份既，可能人工少過大學生少少
你係ive讀飲食，翻譯既黎到日本先有幫助（雖然我唔知有冇得讀）

比較貴就知 マツモト比較貴，寵物用品應該貴過香港

同我講冇用

有無遇過NHK收費員?

得，呢個係最快既方法
冇問題

有日本人女友？

有呀，黎過幾次，仲一次畀咗錢添
依家就好似少咗咁

上DMM R18買吧

我仍需努力

其實係需要個人即係我親身係日本同日本妹註冊結婚？

同要唔要交保證金或者係提交提供文件證明我生活唔洗靠日本政府？

洗體即係咩？
加錢有得扑?

咁都幾平喎

係！
呢層唔知，不過好似唔洗咩工作証明

唔知

未試過既，都可以試下既

白馬真係無得輸！

Hakuba happo one
年年都去滑

我剩係喺北海道玩過一次

同深圳dup邪骨差唔多價

邪骨應該正d,因為日本呢d,條女會好趕咁手口出火

識唔識人喺京都讀語言學校? (唔知有冇)

讀書我會想住喺京都多過東京

語言學校學係咪一個月一萬yen左右

結婚你拎結婚visa, 可以留係日本， 1or3 年更新一次， 但想轉永住的話你要係日本同對偶住3年先可以申請

有就有既，邊間好就唔知喇

間間學校唔同架喎

唔識日文東京邊到可以叫到架妹雞

吉原

姐係700 左右 做齊打飛機同吹

唔係，3000係打飛機，4000係用口既，不過太多客，條女一開始用口，好快就用手幫你出

食快餐咁

日本妹係咪少著熱褲低胸短裙?
岩岩去完名古屋見個個都好斯文咁

東京都大阪好多
名古屋都唔算咩大城市

高手wor!今季幾時去？

大阪要去京都,咁東京有咩地方好似京都咁必去?
真心覺得京都既地方好靚

你去過東京未先

有冇係街見過咩日本明星

就係未
大阪就去過兩次

舊年滑雪場要到12月中先開放，建議1月先去

你買黎自用定轉賣？
利申識人日本開寵物店

咁東京景點全部都要去
如果係近郊既，富士山呀，軽井沢

巴打，想問下如果唔shopping 既話，原宿，澀谷，表參道，可唔可以半日行哂？

你唔係間間鋪都入既，得！

屌樓主個個都答 就係唔理我

覺唔覺達哥好似木村？

你問咗咩呀？唔係我答過哂果d呀

日本人平時有咩娛樂?

似 條撚

我諗都係唱K，行街，去下近郊，佢地好鍾意去cafe

me too, 除左三年前係超好雪之外，呢兩年都好shit

三年前d雪深到可以游水。

btw, 我上年買左season pass, 喪滑。

我看過吉高由里子, 一齊做yoga

巴打近牌東京天氣天晴？
下個禮拜過黎希望好la

其實你覺得二之前部份人成日吹噓係日本買樓好似好抵

但係你住喺日本咁耐，應該知道日本嘅物業市場同香港係好大分別

甚至我覺得係香港，叫人買日本樓嗰班人真係仆街嚟

日語學校學費係咪每月交？

白馬真係人潔地靈好地方
今年計劃上秋田，試下新野

咁好彩
我type

唔係喎，天陰多，你個禮拜轉涼，有幾日落雨咁

Sad
我仲要去江之島

落雨行到你仆街
咁多樓梯

雖然唔大，但係d女睇落高質好多

呢d marketing 野，佢講既係真既，係抵既，不過睇下邊到
啦，北海道既10萬唔洗都有屋加一大塊地種野
東京又咁大，而且円平過香港，話抵過香港既係冇錯既

我果間半年一次

落雨既話應該好涼下

我要東京熱

東京熱得豬扒咋喎

係咩，我冇睇開wo
不過架妹豬極有個普
我連女女都冇ar

你以為啦，架妹豬同港女豬咪又係一樣豬
我都冇

我想去埋 你的名字 出現嘅地方
好想屌三葉

去囉，我冇乜興趣

巴打蒲開邊頭？

新宿，原宿，渋谷

我問日本妹係咪個個都皮膚好好 果然毒撚如我自帶隱身效果

原宿同裡原宿係唔係附近？

一定唔係，反而男會好過女，因為唔洗化妝

裡原宿喺原宿入面

THX巴打!
除左呢兩到,近郊一日遊你仲會推介邊到??

十個有9個都化妝

日本係咪普遍覺得香港人cool d?相對台灣人大陸人

同埋日本女仔一般都飲得下？ 識果d都鐘意飲啤酒

大阪邊到有雞叫 點收費

唔太清楚，因為我好少出去玩

冇問過日本人點睇，不過好似好多人話香港男人好熱情

冇日本女仔fd

飛田新地，間間唔同，自己去睇睇

日本妹係咪大多數都好黑 同埋比起香港多唔多混血兒

十年都無女fd

我又唔覺喎
比起香港多都唔奇呀，人地話哂都係個國家

咩十年？我喺日本5年啫

姐係點去

Google la

樓主話做舞台後台 係演唱會果d

歌舞技

有問必答

東京大阪人識唔識得分香港/中國/台灣/韓國人?

畀人當強國人sad

除夕有咩地方好介紹?
同元旦有咩玩/行(除寺廟同商場)?

ON9
利申讀緊u,女朋友係真日本JK

巴打就正la
巴打應該幾靚仔

巴打可唔可以比tg
我仲有d野想問
Thx

未必識得分都唔奇

都係寺廟，寺廟出面會有好多野食

有無見過真人街頭露出

wmc1228

點識架

日本啲黑幫

唔識日文，可唔可以講下咩黎🙇

其實日本人憎唔憎美軍？
上次去沖繩 見到好多美軍軍車同戰機
仲有軍人係馬路指揮交通 反而唔係日本警察⋯

片返屋企先睇

有人憎都唔奇既，香港都有人支持共產黨啦
沖縄係好多美軍，美國人住
都有d沖縄人睇唔起其他地區既人架，同埋好多日本人覺得沖縄都唔似日本咁，日文都有時溝通唔到

有無想返香港發展?

又話日女好nice既，應好多fd

日光
鎌倉
10月去 日立海濱公園
高尾山

但好奇怪
香港有解放軍 但唔會高調
沖繩就周圍都見到美軍自由出入⋯

留:名

有既，辭職或被人炒就應該返香港
不過返到香港唔知做乜好，有諗過舞台果d，唔係演唱會

係nice既，我性格問題掛

係，呢d都好多人去

人地歡迎嘛，香港唔係嘛
中國係想要香港變成中國咁
美國就友誼關係咁就ok

又唔算歡迎，更多係無奈加變左共生

而家仲報唔報得切語言學校 4月開

間間唔同，係報就快

打算去日本做野 但唔識日文 冇degree 可以點生活？

有冇錢？
努力學日文或者嫁個日本人
日本就最排外，如果係歐洲既，你都可以做難民

成日聽人講日本年假少，病假又難拎
拎咗會被同事小，壓力好大
旅行係好地方，但工作就另一回事

依家好咗公司改咗以前果套，我睇過一間眼鏡公司好幾多假下
旅行真係好，香港旅行都好好架，工作既真係
日本人既上下關係係最撚煩

叫條女睇光頭係街度,然後跳舞拍照

冇錢 但去到日本可以點搵工？上網有冇d 好似jobsdb ? 定係要去鋪頭求工？

上網或者打電話搵，求職網大把，hello work係專for外國人既
Btw冇錢你又點去到日本？

我好想wor

hello work 搵唔搵到 d肯幫你申請 working visa 既工
唔係 wh 果種喎

三十歲都過埋，想 wh都冇機會

介紹黎識下好喎

可能搵到掛

強帖留明。找日本長工中。。。

咁你份工點搵？
學校幫你搵？

同埋住左５年好似已經可以申請日本入藉。。。唔使等十年拎永住。。。

見唔少台灣人去左日本做社畜。又好多日本公司去台灣請人。。。

喺日本住緊？

唔係，我上網搵既，因為我讀果科好似唔太請外國人，當時諗搵唔到，就申請多年喺日本,之後再轉wh,再睇下有冇機會轉長工，wh轉長工既入管局係唔理你之前讀過咩既
點知我-6地搵到依家份工仲請埋我

你搵緊邊類型既工？

我問過話要十年，以前聽人講過7，8年都得
如果有實例既，咁我試下，不過我本身都諗緊第7年試下申唔申請到

果間係咩公司先

曾經諗過係日本做野，但愈知道日本社會既黑暗面
就不了

巴打係日本加油啊！

乜公司都有....可以睇下

GOOGLE見D支那人話5年就入得. 但要宣誓放棄本國. 試下先LO. 主要睇你有無錢同份工. 應該越找到錢就越易.

IT狗. 見好多外資系都係要JPLT N2起跳.

唔係. 隔山打牛.

如果有雙國籍係咪要放棄晒兩個

利申: 手揸BC 同 特衰(即終國) 終國呢D要唔要都擺

多謝，唔得返香港算

呢國唔係入籍咩，我冇諗住入...
可能佢地搵d咩律師搞架

N2係基本啦

日本不容許任何雙重國藉, 入日本藉一定要放棄晒所有其他國藉.

我諗係喇

邊到叫先？

係入籍, 入籍易過永住.

入籍特快要計專才分.

飛田，吉原，大阪子貓，叫返屋企都試過

日本依家要靠外國人，不過又唔想外國人住
呢個政策係好過香港

唔洗架. 日本入藉易過永住好多. D人以前要話咩改名要盛跟本鳩吹......

入籍不嬲易過永住，畀筆錢律師可能就搞得掂

以前年少無知唔識野.

不過住日本都未必係好事架

你可能一直唔係香港住, 唔會理解香港現家係幾咁絕望......

或者可能咁，依家香港係唔好，所以可能對其他國家，日本會有期望
如果你畀你喺日本生活，你會諗住做d咩

巴打好勁
你讀專科學校果陣讀咩科？

想知吉原 同叫返屋企多D資料

巴打幾碎

日文n5點學？ 點起手

我唔勁，會考0分，依家後悔冇學好英文
我果陣讀整道具，整rider衫果d,點知舞台果邊好似易搵工d,咁--66咁就依家咁樣

吉原玩高級店啦75000或以上兩個鐘
叫過玩德妹啫

幾歲？
仲有3個月就25

Cwb工聯會加果陣睇日劇加果陣好鍾意YUI,想知d詞咩意思，興趣下就學日文，仲有London hearts
我日文唔勁，日常用語就冇問題既

但你而家向日本生活都好似唔錯呀
巴打讀邊間專門學校？？

認真. 香港而家唔係唔好呢D程度咁簡單. 20年內港紙分分鐘變廢紙. 政治+經濟係絕對有機會大崩潰......

真係俾我去到日本生活, 做社畜我都唔MIND....而家我係香港做日本D PROJECT. 星期六日無限OT其實好閒.

平平淡淡都ok既，係想多d人工，依家買野就叫唔到雞
東京フィルムセンター映画俳優専門学校

日本政治同經濟都唔好，都係靠外國人

其實我未試過喺香港返工，唔知咩好咩唔好，日本文化同香港唔同，頂唔頂得順就真係一個個人唔同，或者你體驗過可能會懷念香港果種模式都唔定

入黎吹下水
係宇都宮讀左半年日本

果邊有咩玩

平淡已經好好
向香港想平淡都唔容易

好奇巴打點解會揀讀呢科

日本人平時食咩搞到胃癌比率同泡菜國都係全球頭3?
d拉麵鹹到 大板燒重口味到

有咩冷門地方好食好玩
長崎同大分算唔算冷門

你咁貴既..
我2LDK 47.5 96000

而家東京讀緊書 10月番香港 再申請wh過去日本

果陣差唔多讀完日文，想留喺日本，又唔想讀書（大學）
咁果陣想試下喺電視台或做戲果d道具到做，咁就揀咗間學校喇

一定唔會. 真心講, 我而家好撚憎香港人同支那人. 係香港生活慘過食屎.

唔知喎
不過日本人鍾意飲酒

長崎都好多外國人去

你住邊先

有冇人試過因為唔合日本人嘅禮儀而俾人鬧？會唔會好俾人針對禮儀唔恰當？

男仔邊度買衫好？
夜晚係咪無野玩？除左飲酒 機鋪

巴打啲屋企人點算
真係每年返黎探一次咁

試過話囉，未到鬧既
不過用錯字試過，幾日前
我講笑，佢冇啦啦發火

都係果幾到架啦
唱K,叫雞，落bar

我依家諗住咁

高度人材係永住
入籍要改姓

又係到7UP.
日本歸化擴大解釋, 只要追加日文假名就得. 唔使改姓啦而家.

你可以話WIKI唔可以當SOURCE, 唔信自己可以找日本行政書士答你

告示における氏名表記に外国文字（アルファベット・ハングル等）は用いられず、すべて日本語（漢字・平仮名・片仮名）に置き換えて表記される。過去においては、当該告示には帰化前の氏名に加え帰化後の日本名（帰化前に日本的通称名を複数使用していた者についてはそれらすべて）が括弧付きで原則併記されていたが、1995年（平成7年）3月以降は帰化前の氏名だけが記載されるようになっている。

sorry , 完全唔知有呢個新制度
btw, 高度人材有80分1年就拎到永住

係咪之前報道既高度人材制度？我覺得有d on9

yes, 點解？

佢根本想請天材，除非申請果個係天材，好鍾意日本，好想喺日本公司做既，咁就冇問題，唔係既話普通人冇可能得
仲有，咁高學歷既人，根本喺其他國家大把世界，冇必要喺日本

唔係, 咪聽條ON9仔柒UP.

高度人材係拎永住(即係HKID非3粒星), 現家呢個講緊係歸化(拎日本PASSPORT做日本人).

當我無講過. 個新字成10年前理解錯左.

屌， 我寫明講緊永住。 歸代可以改任何名咪講左我錯我唔知囉
永住係永住， 高度人材80分一年拎到有咩錯啊？

1995年. 點都唔叫新. 今年2017.

其實外國人拎嘅永住權同日本本土嘅人有咩分別
靜係知道好似無得投票(好似係)

其實真係唔算天材. 條件黎講真係唔算話好難. 同埋只係縮短10年~1到3年. 擺明係想吸TOP同最有錢個班當日本做其中一個transit port同做bussiness. 縮短時間對個班top rank 流動性高既C乜O C乜F既人係實際好多.

永住: 無政治權, 信用額好差, 要升職或做高位既可能性好低.

歸化: 做日本人.

永住好似都冇咩醫療福利

如果有專業degree嘅話完全係蝕本喎
睇睇下突然覺得做港豬又好似唔係咁差
如果娶到日本妹/嫁到日本人又應該係邊隻呢
不過咁做都啱嘅，唔通好似港共咁咩

都可能係咁，總知個制度唔係for普通人

感覺有啲似食雞脾飯靜係食雞脾唔食飯

呢個好似係入籍，冇記錯既話
係得永住乜都冇，得個住字！

我仲以為日本妹皮膚個個白白滑滑添 啲女係普遍重妝甲？

又未必既，識化妝囉

當然唔會係FOR 普通人 普通人想要咪繼續等十年. 而家開FAST TRACK俾班有錢+高學歷既人.

因為日本唔承認雙重國籍, 唔係個個接受到, 特別係有錢有地位個D, 佢地有選擇, 跟本唔使屈於日本國民呢個身份. 美/加/澳大把選擇. 而且唔係全世界都好似香港/支那人咁, 個國民身份咁低賤, 低賤到俾D權貴侮辱到無尊嚴可言.

點會蝕本. 永住權係FOR你再黎日本做野/長住幾年唔使再攪過D VISA問題, 想幾時黎就幾時黎, 幾時走就幾時就, 又唔洗承擔日本國家既政治責任同義務.

所以我話on9,班有錢人加高學歷基本上唔會睇上眼
話就話推新制度，實際可能係想要錢
因為日本經濟唔掂，依家最有興趣既可能係中國人

唔係架，責任同義務都要架，有樓就要畀稅，有正職又要畀稅，PT未過某個金融係唔洗畀既，不過咁好難生活

係日本嘅大學畢業 揾份有400萬人工嘅工， 加埋考1,2個相關嘅資格 已經好似夠80分

無得升/做高位喎 加埋無咩醫療 姐係要買醫療保買得好重 儲錢都應該成問題

就算真係去到其他地方去生活都最好唔好插手當地政治 否則就會好似愛字頭咁黑人憎

個環境係咪好拘束？

醫保係強制性係人工到扣， 係長工的話同一般日本人無分別

400萬羊 年薪

人地請你先得架同埋唔係間間大學畢業都搵到400萬架

佢有個國民保險既，我一年交緊十幾萬円

講緊咩環境？

你地點解咁想移去日本 ，日本生活好大壓力，工作仲大壓力過香港好多。
利申:聽好多人講過

果個好似係年金，即係強x金咁，冇記錯日本年金都係個大問題，老既愈黎愈多又少子化，交極都唔夠派畀老人家

揸緊高度專門簽證

因為好多人鍾意日本又覺香港差，有種期望想去日本住咁，開呢個post,係想話畀人知我真實喺日本係點，當然個個唔同，不過可以畀你參考下都好
大壓力，係普遍既，尤其係亞洲人會冇咁著數，有種最近好吃香又唔大壓力既工作，我覺得係教英文，鬼佬呢行好吃香同好受專重

日本d稅愈黎愈多花款又愈黎愈重，想用黎幫補下搞奧運條數，但一早個內債已經係終極無底洞，幾百個% 你估講笑？

跟住少子化問題又因為日本經濟頹左咁撚耐搞到d人唔想生仔，引入移民（even人才)又係敏感話題，安倍就算知道有so 都唔敢落重藥，只可以陰d陰d 整d policy 出黎

日本社會到宜家都沉醉緊泡沫前既光景，仲未醒，加上排外，自尊心又重，除非黎多次黑船事件or 自爆到谷底，否則好難再起

無得升高位係老牌日資, 外資係無問題. 同埋保險歐美日大公司都會幫你保包, 你估香港咩.

外國人係aisa一向玩哂。
我諗定左去澳洲移民，日本我唔適合
但人有目標係好既，走出香港搏下分分鐘有新一個天地。

講到日本好大壓力, 好似香港無壓力咁. 香港除左返工仲有大把壓力. 可能閣下無感.

日本生活輕鬆好多
香港污煙瘴氣

不要再說鳥, 鬼佬樣就得,跟本唔使識英文. 伸手就找到錢咁.

巴打心水清
自專心重真係
好明顯幾年前（應該唔只）一直靠緊外國人

呢個我唔知啦，但起碼聽到好多人都咁講 。日本住我可以接受，翻工就唔會揀係日本。
香港有唔同既壓力啦，買樓都係重要既一個，政治等等。
不過冇得唔認既係日本算叫做peaceful ，同埋有得走出香港就走啦

呢個真, 我住北關東都算比較鄉下少少既市,
隔條 有條美國黎既鬼佬買左3層既屋,
拎兩層教英文, 一層自住,
佢話一星期只教3日, 佢拎本textbook比我睇係i go to school by bus
4日去玩

佢自己黎左10年都唔識日文,
有咩事成班學生搶住幫佢做翻譯
完完係贏晒

起碼有得俾你揀咩生活適合你自己，去耕田過住簡簡單單既生活又得，係熱鬧都市生活又得。最重要係周圍環境又舒服又和平。開開心心可以一日

講債香港俾支那直接抽緊水填支那個更大既坑. 睇下澳門, 如果唔反抗, 係成個金庫直接搬走. 而家香港叫仲有小小SAY, 先用D垃圾工程借D意咁.

香港無稅? 咪玩LA, 交租/樓價抽到渣都無. 唔使巧立明目.

講排外, 而家大公司D高位都俾晒支那人插晒旗, 其他就奶晒共, 過多2年, 香港人就變小數D小職員都無你份. 仲未計底層仲有150隻/日.

如果日本好難再起, 香港現家叫無可能再起.

其實講自尊心, 你估香港人無咩? 個班偽中產狗眼你估差過日本人?

不過你地繼續係香港等死, 我一定死都死出去.

啱啱醒起仲有份工，大家都可能有興趣
就係外國人二打六（我咁畀個名佢 ）
如果大家有睇過日本有d綜藝節目，有時有咩事件重組呢，會要外國人，cm同model都會，好似得一間公司做緊，而且好易請人，同埋唔洗一定要識日文

True
而家係北關東住(係遠少少, 埼玉県大宮以北 不過公司全包車錢出東京)
大約290呎單位, 靜, 空氣好, 超級市場同便利店又有
行2分鐘就JR
連管理費都係44,000yen / 月
weekend係附近踩下單車又得, 出東京同fd食飯又得
寫意過香港好多

普通話唔知咁得唔得，大學生都有揀既，不過一定冇英文咁多
英文既人地點都搵個外國人啦，除非你喺英美住，英文好勁既都有機既

但呢D應該好難拎VISA? 或者玩WH會有興趣. 其實散工日本真係好缺人, 感覺日本係缺到渴個種程度.

支那話你認為香港人鬥得過支那人/台灣人? 不過支那語話同鬼佬/鬼妹英文比都係爭一截.

好想入藉日本
master grad但唔係讀專科
打緊份西工 好想搵去日本工做定居
人才計劃 計過又唔夠分
日本搵工簽working visa俾你係咪好難?
做社畜我覺得冇咩問題 反正香港返工都係咁閪
希望可以做到d外資公司
而家日文N3程度 打算去日本讀一年語言學校再搵工

巴打返工要幾耐時間

Working visa有個係咩藝人乜乜乜，間公司肯簽你既幫你搞就應該冇問題，詳細我都唔清楚，係睇過電視咁講過

我住JR高崎線沿線, 搭湘南新宿ライン
出新宿大約1粒鐘啦

葡萄. 人既生活同狗既生活. 44000 YEN 香港連150尺房都租唔到. 仲未計水電錶用個D私家度數計. 不過 埼玉通勤東京真係遠D. 但屯門返觀塘/中環差唔多.

日本人鍾意美國多，學英文點都多過普通話，所以都係鬼佬鬼妹贏

當我以為自己住得好遠之際,
我發覺好多日本人仲遠,
佢地應該係鴻巣、熊谷、深谷呢幾個地方出東京返工

咁想做日本人
你搵到份肯幫你搞既公司咪得囉，外資公司係好d既，有間日本眼鏡公司都唔差
最煩既都係上下關係

搭車多過半過鐘就
新宿返工？

外國人係日本長住買車難唔難

去日本讀語言學校, 再找工會轉正會易D. 好多台灣人都係咁做. 一係就玩WH一邊做一邊找工再轉正. 去到日本肯做機會實有.

可以入台灣人GP睇下, 因為台灣大學畢業有一大班22K, 所以台灣人早好多開始係日本找工找機會. 不過台灣人對台灣忠心好多, 無乜人會講入籍.

我真係唔會揀住果邊

一定易過香港. 日本反而係長住要考返日本牌(承認英澳但唔承認香港牌). 日本考車牌出名要求高.

洗唔洗交d咩稅就唔知，不過我諗都係有錢就得

之前係香港返工要過海, 係紅隧口都塞半粒鐘
一個鐘小事

日本起碼叫有選擇, 我公司日本OFFICE有人住好遠, 有人住山手線. 日本叫有選擇, 香港係無選擇.

因為香港有d標誌冇，英澳先有，eg落雪果幾個咁

因為香港近乎無希望
連台灣都咁多人走過去你就知啦
日本壓力點大都大唔過連屋企同文化都比人食埋個壓力

之前係大學好似見過有眼鏡公司請人 福利好似都唔差
最衰當時冇apply

香港買車唔難, 找車位先係最難. 車位貴過床位.

係我自己揀, 與人無由
我鍾意鄉下少少地方
租平D又大D

可以無限考
有錢=有牌

以前喺香港搭開西隧
依家有埋地鐵喺屋企附近

我公司都係埼玉、千葉個半鐘至兩個鐘好多

我都知有日本同事住好遠. 而且東京都內住宿真係唔算平, 環境又唔係話特別好.

錢可以好多, 但時間都係有限. 不過唔知LU. 點都會有考到既一日

公司成日要出TRIP, 由埼玉去成田好嘔血, 兩粒半鐘
朝早10點機, 6點鐘就要出門口

好似話隔日就可以再考
唔怕考到比人笑其實無限復活都無咩問題啦

我就係唔想咁，所以都係離公司半個鐘以內車程就fit我
東京都入面60000-80000都好普通

既然搭遠少少, 租可以平一截我唔介意
暫時都無打算搬

以前我都俾人洗腦覺得日本職場文化好差, 但事做落日本PROJECT就發覺, 屌咪同香港一樣. 澳洲個D真係天堂永無OT.

同埋日本好多公司呢幾年都改變文化, 唔變唔得. 新一代都唔係咁諗, 得返D老牌大日企有本錢守舊.

D新卒好撚串, 公然係位訓覺
黎一星期就話唔撈
轉工快過小明

香港？

日本

咁又跨左D. 不過新一代都變緊, 無可能又要缺人, 又要守住舊個套. 我識D日本FD大學畢業, 寧願自由D, 返書店都唔做社畜.

隔離team有條女做左好耐都唔係正社員,
準備resign
原來佢教開琴, 夾開BAND玩音樂,
resign之後就100%時間搞音樂
真係睇唔出

咁串 雖然我返工都返得好hea,又可以訓教

後生果d都頂唔順上下關係 我果到好多阿叔同大人物

我數下日本對我黎講唔岩我長住既點

1）唔計旺區，好多時尾班車十一點前唔搭唔得，博車既話走尾車就bye bye ,以前d朋友住遠少少既好多時食飯十點幾就要走人

2）就算都內住宅區，一唔係大路就已經無街燈，成日夜番都好驚有人撲出黎，堅黑

3）佢係多鐵路，但車博車個月台路同線就好遠，趕時間既話要跑咁滯，同埋成日有人身事故

4）繁忙時間迫電車，樓主講2倍，我覺得有5倍，唔使拎扶手比人夾住都企好穩，堅郁唔到

5）唔好以為日本人好守規矩，到夜晚醉哂，成日見人周街痾尿

6）唔明點解有d銀行atm禁錢要收費

7）垃圾分類，指定日子都算，唔可以前一晚拎定出街

8）蔬菜水果選擇少，特別水果，勁貴

9）NHK迫你比錢入會

最怕聽到人講係日本咩餐廳都好食

2 我相信係香港先周圍咁光
9 可以完全無視

3 真係
喺香港真係想像唔到撳錢都要服務費

屌我明明想講6

1我都試過，不過我係11點半前一定有走
2絲打？
3成日有人自殺或跌落軌
4條條線唔同既，埼京線真係不得了
5唔飲得又要飲，新宿同渋谷都係咁
6係下下都要手續費先煩
7你有冇分類，我冇
8呢樣我都講過
9呢樣真係好on9,有冇畀過錢

其實出糧戶口應該唔洗手續費?
我用Mizuho出糧, 話任何時間都可以免手續費
便利店都一個月有4次定10次 free

2）個人膽細d同睇得太多咩世界奇妙物語
3）呢個知，好彩我早出門口，以前朋友成日要去拎咩券證明
4）我個陣丸之內，迫到缺氧
6）係 明明係自己d錢，成日要就時間禁
7）我住過東京大阪名古屋，睇你有無同人住同d垃圾點收，放樓下一定比人知，拎出去一兩條街就有時會博下大霧夜晚拎出去
以前係水樽蓋都要分
9）唔知點解我住親都無人黎
有fd on99比過
有fd扮唔係屋企
其實呢個都好on9,死都話唔睇nhk就唔使比

我諗一間間唔同掛

係死都話冇電視，我問過話有電視唔理你有冇睇nhk都要畀
我問過之前學校既兩個同學仔知唔知有呢樣野，兩個都唔知

岩岩睇mizuho個page話某d時間都係要收

同埋日本銀行最恐怖係唱外幣個匯率勁誇張
好似mizuho今日係16.53

太長唔quote,但我有d日本朋友好似無比過，話我都唔睇nhk你憑咩收我
佢比咩收費單比你都唔使交，大番佢

日本坐的士係唔係好貴
而家香港24蚊起錶

個個月都收到呢個message
但點解就唔知了

■□■□ご利用いただける特典■□■□

みずほ銀行ATM・イオン銀行ATM時間外手数料無料

コンビニATM（イーネット・ローソン・セブン銀行）のご利用手数料・時間外手数料が月4回まで無料（＊1）

最緊要唔好簽約, 直接無視就OK
通常一講英文就即走
呢到住左年零大概黎過3次
次次一開口講英文就即閃

仲有一樣我覺得日本人好神奇係夏天BBQ

留名

いたばし

唔怪之得啦

有間係香港人老細既，喺大塚，有冇興趣

依家平咗，冇記錯係410円起錶

邊到有平iTunes 卡買？
我意思唔需要正價購入

不過你地講日本仔學英文
講起又真係喎 早幾年真係聽唔明佢地英文 而家起馬聽得到

大黑屋唔知有冇

多人覺得英文既重要同埋因爲奧運，可以溝鬼仔鬼妹
我都學緊英文

其實冇乜
行下山 去日光東照官
餃子其實都okay
不過未去到要特登去食

同埋好多女都中意用snow

就算同亞洲人溝通都易咗啦

東京有冇酒吧介紹
最好淺草

哈哈，係呀，之前賣廣告賣到咁勁，勁多日本妹用

化妝多其實好傷皮膚

之前住過附近間hostel有酒吧 叫Nui. 幾靚咁

係香港讀緊翻譯degree
識中普日英文
有個日本妹女朋友 但long D緊
想入日本籍同係日本發展
教下我可以點做

早兩個月啱啱拎左免許
日本買車可以好平，但法例規定一定要係自己屋企2km範圍內有駐車場

不過我覺得根本唔需要買車，日本租車又平又方便，online book完之後直接去架車到拍卡就可以渣走

想入藉咪同佢結婚囉，你讀翻譯既好易搵到工架啫

成日都要「返事」好煩
冇講又畀人屌

之前同佢屋企人食過飯
覺得佢地要求好似好高
驚自己過到去做野好難升職養唔起老婆

呢位巴打做緊咩工？

お返事ありがとうございます

日本人係咁㗎啦，做乜都要講聲。
收到訊息要返事，office做嘢要ホウレンソウ，推你上車前都會叫一聲押します。
其實未嘗唔係一件好事黎，只不過有時真係做得過左火晒左d時間。

東京翻譯工唔難搵，但大把留學生爭住做，所以人工普遍唔高（大概1000/hr），你自己諗下啦

咁呢d就要你同你條女傾喇，你同條女結婚後，條女做唔做野先

真係好煩
有時真係唔係答

通常SET左DEFAULT打あいさつ係第一行

就打
取り急ぎ、お返事まで。

我覺得大阪 CAUSAL D，東京就麻煩D，以前成日比人話

唔係email,係佢喺我隔離同我講點做，我冇講はい，就直接做，佢屌我

乜experience都沒，有沒機會係日本玩

剩玩既話有錢就得啦

考免許要幾耐同幾錢 想考番個

咁一定要答啦，如果我部下唔答我都會話，點知你聽唔聽到
幾假都要做

我同期果d日本人都冇答畀人話
喺香港返工唔知係咪都係咁

我考MT就30萬多d，如果考AT就平5萬

時間就睇你自己，得閒加勤力上堂的話一個月拎牌都有可能
好似我咁放工先去上堂的話就3、4個月左右應該ok

其實日本d地鐵咁多人 入面會唔會好焗

同香港相差冇幾

唔開冷氣就焗到仆街

喺日本考AT算，有車牌洗唔洗重學？

巴打 多唔多係驚安shopping?

一時時

架仔係咪好大男人

個個人唔同，不過我冇幾個前輩係

講起snow
7月個陣係新築開tinder 睇女
10個有6個都snow 不過都係中高級樣

多唔多中國人去日本入籍？

我條女屋企係自營業
有3部車
算唔算有錢

巴打點溝日本妺？
佢地又排外同要求高

屌，食軟飯啦

有冇多，介紹黎識下

我諗佢地攞永住多，鳩估

不了
想靠自己實力養老婆
佢地又唔係好排外
但係要求好高

其實除左翻譯工
仲有邊類長工請外國人既機會大 d？

音樂定話劇？

點高法
要搵好多錢
聽聞要比晒錢老婆睇

飲食

我都想係呢兩樣，可惜係歌舞技

咩要求高先

樓面定係廚師？？

歐美澳洲台灣車牌可以直接換，但香港車牌唔得，要再去警察廳考試。聽講警察廳考試都幾難，所以唔少人直接重新學過算（重學的話就係同學校老師考，相對簡單）。

IT
利申：做緊

兩樣都係

文科仔
做唔到 it

即係餐廳都會肯幫手搞 working visa??

其實日本妹一結婚就唔駛返工
佢地係咪都冇咩事業心？
就算讀大學都係等嫁人

一dd最近好出名既兩間香港茶餐廳好似幫你搞

我係freelance翻譯

比晒錢老婆我又無所謂
平時少洗錢
但係佢屋企人應該要求我要搵好多

邊兩間，有冇提示

佢地文化係咁，呢幾年都改咗，結咗婚都返工，生活逼人...

ひつじ不動産入面哥d唔錯
我都o係係哥度搵
我間屋都我一個外國人，其他都係日本人

嘩，你上google一下

搵到了
好西厲咁

我係日本做緊it
完全唔識日文
以家自修緊

兩間既老細應該都係好有錢，跟著去住日本
應該係攞投資visa

介唔介意講下係邊間公司
跨國企業？！

唔洗問一定係巴塞嗰間

做到咁揚得唔得架

金瓶梅

去旅行住過東中野 個感覺幾舒服 真係唔太多人 又近新宿（2個站？）
會唔會考慮入藉

想問下日本租屋手續係點？ 係咪都好似香港咁比按金？ 係咪只租比當地人？

我讀緊N1, N2上年pass左
想請問下working holiday喺日本通常係做咩工多?
同埋見巴打有講上下關係問題, 係指階級觀念?同埋禮節上嘅野?
巴打收工會唔會準時走定係等d前輩走左先至走? 收工後多唔多工作應酬咁架?

喺香港想搵日本公司工但好多都係agency

係，唔會

我去不動產搵，有d唔洗禮金或按金，有d兩樣都要
如果只係租畀外個人既話，咁我點住

日本人係咪好排外?

唔清楚，我唔係working holiday,不過我諗都係飲食，酒店，執房
階級觀念啦
新人要掉垃圾，仲有班仆街食完d杯麵湯會倒落個x（唔識打個字），要新人洗同倒，好臭 我不嬲都係倒完沖沖佢算
我唔洗應酬

我覺係既

黎緊同女朋友去東京7日6夜
有咩地方係必去(唔去秋葉原)
會同女朋友入兩日迪士尼同去富士喼
住新宿 涉谷 定池袋 出入會方便啲?

就係巴塞
琴日仲多左隊籃球隊

點找到份工? 唔介意爆埋人工個d.

370,000
TG

6) 有啲係免費嘅，不過限時限刻限地點

7) 其實好睇邊款 哥咪 收集箱，以前住個度要開籃個款，真係早啲都俾人望住哂，但係家陣用固定箱個啲，好多日本人早一日下晝都掉出去囉。

8) 香港真心平，又多選擇，好想食無核西瓜呀

9) 啱啱先有NHK來襟鐘，勁煩！

我仲打算貪平直接去免許場考添，睇來都係打定輸數。。
BTW, 請問樓主點樣出到日本信用卡呢？呢度呢啲銀行，乜資料都未睇就REJECT, 勁灰。
註，有在留卡。THX.

新宿方面d
新宿新渋谷原宿上野台場預你3日，仲有2日你可以去浅草，東京鐵塔，或者去近郊囉

即係咩，get唔到

你上司關西人？關東好少會咁做

信用咭定戶口？
冇記錯，住夠一年就開得，我果陣冇諗住開既，我去atm果陣佢sell我，話唔洗年費仲話外國人都ok,咁就整咗張

唔係老細，係前輩，應該係東京呢邊，真係痴撚線，都係唔好同佢講咁多野

6) 新生銀行完全唔洗手續費
網上銀行仲有英文page

樂天

邊睇隔離post個鬼佬俾人屈做痴漢?

想問下，有冇可能買到個mercari ac 返來

利申：冇追post

TG? 唔識日文都找到日本IT狗咁好...

你係找到工先過日本? 經AGENT找工?

telegram
揾到工先過黎，果陣揾agent
以家我可以介紹人入黎

日本新鮮蔬果係咪都係得超市賣？

日本係咪同香港一樣好睇重學歷？
見工靠學歷﹑升職靠學歷
成日聽啲日本老屎忽講經驗重要，係咪真？

唔係，佢地都有菜鋪，魚鋪，係有肉鋪

我諗份份工唔同，有d你冇乜學歷或者未做過都可以入行，經驗緊係緊要啦，邊到地方都會咁講架啦，你老豆老母可能都講過你知，唔知你有冇聽入耳啫

你份工係做乜？冇IT經驗都得？

因為有經驗冇學歷，日資無得升。普通文員仔

係真唔係, 勁有興趣, 加tg傾下 .

developer
起碼要有個computer science degree 先啦, entry level 既話

夜d揾你

介唔介意講邊個 agent?

THX

果陣我揾topcareer, 都有得其他公司可以報既
不過我果陣剩係報左樂天一間

我就黎3年 好撚悶

我都覺悶架，不過生活係咁

樂天我fd以前做佢group company，好似好多印度人
不過佢地好似算係多外國人幫佢地做野
同埋職場推行講英文

另外識人做fujitsu都好似多外國人

fujitsu見佢D介紹應該超harsh, 出手又超低.

sosad竟然係樂天. 公司有project同樂天合作

冇興趣?

當地人聽唔聽得明你講嘅日文?
之前係youtube睇過有段片講個日本waiter聽唔明外國人嘅日文

有. 不過畢業之後無乜掂coding

BTW, TG傾. 雖然識日文, 但全英文工作環境會開心D

會有時侯睇唔明既，係我講得唔好同高低音錯咗
日本人係咪都會話你日文勁架喎

你本身讀開呢範？

唔係，黎到日本先揀

日本人係唔係真係好虛偽

日本人係咪好排外？

一dd啦

又問

台灣車牌直接拎去就可以換？

讀書嗰陣老師成日講
當日本人讚你日本語上手ですね表示你啲日文唔夠好 令佢地分辨到你係外國人

聽聞京都人就係最表裡不一嘅，巴打點睇

我都覺
D sales成日咁講，我唔熟衫果d詞語係屎d

呢樣唔知

咁你點樣攞working visa？
計你做翻譯？

其實小弟煩緊而家wh緊
但做緊份工唔係咩專業
亦唔需要外語能力
咁係咪冇機會轉到做working visa？

今日去左啲agent 公司問，想趕4月入學
最主要係未揀好心水學校
個agent 推薦我去神戶，但我上次旅行去過感覺好似冷清。當然我知旅行走馬看花不代表什麼。
其實我之前本身首選係京都/大板，但有見巴絲們話大板唔好，個agent 又話京都排外心比較重。
依加個心囉囉攣，巴絲們覺得神戶/名古屋/和歌山/四國/岐阜/又如何？
我主要考慮想搵啲熱情啲好相處既地區。
有巴打推薦東京，因為本身唔想去東京大都市，消費高都係啦。
同埋想問下你地讀語言會不會住宿舍？個agent 又話外地人租唔到屋既？

有冇巴打願意留下TG指教下迷茫既我。

價格多少的

信用咭，邊張咁好受外國人玩？

神戶你當係北區，轉頭去到大阪

係，當然要啲文書手續同埋錢。亦要在留資格。

我自己搞，計咩人文學科
你喺日本？

神戶係得食架咋喎
唔係大城市既，搵屋係難d既，不過都唔係冇可能

40000好似兩個鐘

UFJ

大阪同京都唔好溝埋一齊LA. 京都排外, 但大阪唔係.

如果鐘意清靜D就神戶, 想要好似旺角咁方便咪大阪LO. 而且大阪來回神戶半個
鐘多D車程. 本身都好方便.

日本人黎講, 除左沖縄, 無乜邊到有熱情好相處呢回事. 除非好熟好熟, 否則都係客套同保持拒離. 只要唔好柒, 無話唔好相處, 但一定唔會熱情架啦.

好睇你點定義, 日本人由細到大都要唔失禮, 要點先做到唔失禮又唔打攪到人, 就係每一言一行都要好小心. 所謂本音OR建前（ほんねとたてまえ ）同埋要讀空氣.

以香港人生活標準你可以話係虛偽, 但同香港人個種老奸巨滑, R著數個時比, 跟本唔算乜野虛偽.

日本有d都會R著數架，d日本人唔想搞大佢先冇理

比例少好多. 多數都係上左年紀推西裝友或者c9. 講虛偽日本人其實好低level, 支那人先係極品.

睇電視香港人係服務業最憎no1

日本人其實R野都好無品

公平D講, 鬥無品, 日本人連支那同香港人既車尾燈都見唔到.

鬥虛偽, 日本人虛偽係門面同保障社會人際關係 自我壓抑心底個句.

支那人同香港人表面同你扮FD扮熟, 好似好直接, 背後分化小柒你可以更盡. 甚至為左扼你錢/地位/朋友/男人女人, 乜都做得出. 呢D先係真正虛偽, 到你死個日都未知咩事.

你講到呢d係身邊人既事
但如果係客人黎講我都見好多日本人為左R野咩大話都講得出

咁日本做客惡晒, 呢個又係事實黎O既. 直接要求己經好多時無得SAY NO. 不過要排我都係排 支那~HK >>>>>日本.

不過日本SERVE人無得SAY NO同笑住, 做錯大獲野要謝罪, 係香港你仲可以屌柒返個客. 不過而家都係支那蛆前, 咪一樣要脆低. 要幾假有幾假.

我apply到Aeon, lumine, 我都唔知點解
working visa中

台場skip得啦diu
無野睇之餘，d outlet垃圾到買唔落手

新生銀行d分行少到一個點
利申我朋友開左新生，日日都o係度緊間銀行分店少到搵唔到

買，btw我有acc

你見識少唔好笑大人個口，大把唔識日文都緊IT

利申intern過白犬公司

唔知你收皮啦

係，我係唔到我自己講我唔係日本人佢根本分唔到
我話左我唔係日本人，佢地都覺得我係有日本人血統/親戚，係都要relate返我同日本有關係。講緊都唔信我唔係日本人。

佢地學唔好英文係唔服氣有外國人講日文講得咁好

btw, 我去警署，入境處，政府部門，餐廳 ，學校，公司都係咁。無人肯信我係自學日文同唔係日本人。

正宗京都人唔係。
識到廿個以上日本人都無

屌你咩一開口就咁串. 我而家做正日本IT PROJECT個對口OFFICE 由CEO到SE都係香港過去丫, 上上手個同事就跟跟下去埋日本, 由唔識日文都過到去N2.

講真, 日本IT位幾十萬, 可以唔識日文PUBLIC開俾你比例有幾多丫? 鳩UP死撚開啦. 就算正宗外資都唔多啦. 句唔識野真係原句奉還啦.

loool
我地呢面係日本過香港開
但真係全office無幾個識日文。
講真，你公司同我公司真係唔q同，唔同requirement有幾撚奇。

係啊我係9up, 我地多南美那邊，北歐，西歐人都多。真係無幾多個識日文。
一樣係上市公司。係日資公司wor，井蛙。

同我鬥爛口？

係
wh得一年
好想留耐啲

屌 個post好睇 個個客客氣氣咪好囉
果仁bro講嘢真係

巴打好似好憎大陸人咁喎

日本人就係呢樣野搞到壓力大，好多人都自殺

台場如果係拍拖既，夜晚都幾靚既

大家冷靜d
唔好咁勞氣 ，大家都係傾下計啫

好奇,點解人格用地方區分

如果有公司肯請你做長工既，就冇問題既

我覺得佢地會pound of自己果區係最好而踩低人
睇月曜から夜ふかし成日睇到

表唔表裡不一，你唔識條友根本唔會知

呢個真啊 依家講多左日文
有時同啲新識嘅日本人傾計 傾到邊度出身
我話香港黎 佢就話我仲以為你係日本人添
唔理係咪真係咁諗 咁係開心過佢話我日文好既

成日都話咩區唔鍾意咩區
事實係咪真?

西宮果邊好似幾適合居住

Sorry有啲離題
但想問有冇必要買手提電腦過去？
各位放工帶文件返屋企做嘅情況多唔多？

有冇語言學校介紹

京都人咪最proud of京都囉

我覺得係

有，唔洗睇AV咩

但唔洗上面批咩？
即係公司肯幫我搞就一定得？
因為我search過冇我咁嘅case

除左開戶都冇去過分店
同埋公司格離就有間

因為我唔係你個case,不過wh轉係易過留學轉工作visa
一唔一定得答你唔到
你咩工？

地盤
上網啲人又話要人文/專業先得
我兩樣都唔係
淨係聽過日本地盤缺人成日想請外國人
唔知係咪真

呢樣真係要你親自問下好d
同公司傾下囉

翻譯有無機wh 轉working visa

我唔係做左好耐
唔係咁好意思問
淨係問左個師傅
原來公司得幾個揸車嘅係正社員
落場砌嗰幾個包括我都係part-time
大鑊

翻譯應該好大機會可以
好多人都係咁嘅case
如果你係講緊我嘅話
我諗地盤唔洗請翻譯

呢個一定有啦，最易轉既工

好難講，如果你同你公司傾，話作請你做翻譯，實質係做第二樣野，交齊資料應該ok
我係同公司傾話我有張枱同呢份工要用到我呢個外國人既...咁

屌你嚇死我

想請教日本打風答的士會唔會另收費
難唔難答

唔會，唔難，除非你遇正電車停駛

我驚
我現在起京都
18號要3點到關西機場
最壞打算京都飛的去

18號東京打風

走得咁快。

18號東京都幾大鑊，京都有冇影響就唔知

我以前跑APAC包括日本 真係好多外資MNC 入邊既外國人唔識日文。有D已經住佐十幾年加聚埋架妹

今日識多咗個架妹，唔知點溝好

好似食多三次飯就要扑野。唔係無禮貌

三餐同一日都計？

今日好涼, 落左成晚雨
落街食飯都要搵件長袖衫

巴打唔怪得唔見你旅遊post. 原來移民日本

聽日都落雨喎

點解日本仔個個都修眉

佢地覺得乾淨整潔係好緊要

我覺得佢地睇條眉已經知嗰個人係咪本地人

屌
我驚修得多眼皮會鬆所以唔修
利申收雜毛啫

好少旅行了, 係年頭去左幾日越南玩
有時間都返香港同屋企人食個飯
其他時間出trip多
岩岩新加坡返黎

咁又唔會
同剪頭髮，變白虎一樣啫
不過自己搞係有d難，通常剪頭髮果陣會叫條友修埋

各位喺東京既巴打，聽日個風到，小心d!

應該快黎快去

點解日本人咁驚自己同人地唔一樣，但佢地係fashion果方面又接受到咁多樣性？

IT狗

programmer??? 可以講下邊間嗎？

可能暗地裡反抗掛，又或者係香港太過接受唔到

公司唔係 IT industry

28號過黎留學 同巴打一齊尋花問柳ok？

巴打，想問下河口湖你熟唔熟？
可唔可以介紹下？我而家坐緊高速巴士去景

得廿萬一個月點生活

去過一次，唔算熟

係18xxxx,12萬左右所有生活費，剩返果d儲，買，玩，家用

巴打都幾慳
租都去左7萬
每個月食飯用4萬?

我差唔多日日都喺屋企煮

有冇巴打續過working visa?更新既要咩資料咁？

搭車呢
水電煤呢
好奇日本生活啲洗費會唔會同香港差好遠

果4萬包哂
出去同fd食餐飯都二三千，夠我食成個禮拜
一個人食都要差唔多成千，唔好同我講松屋

日本仔高唔高

高矮都有

日本人係咪唔食正露丸

一日三餐可以500円搞掂？

租屋可以唔洗保証人
但要俾舊錢呢啲保証人公司
大約一個月租咁嘅錢
租樓嗰陣會幫你搞埋

都話日日喺屋企煮 帶飯盒

呢個未見過，唔識

邊得呀 800-900一日左右

煲湯就貴d

巴打想問下
日本公司請IT
如果Java Python都識少少
Linux shell script mail server相對熟d
有冇機 之後想去日本做下野

唔知，我唔係做IT

I see
日本做野有冇咩要特別注意

中湯？

我平時都只係食便當
屋企冇廚具兼懶得煮

識上下關係同返事！

其實搵咁小 又無前景
點解唔返香港
事但做分工都2萬

事但做份工都有2萬 係真唔係呀？

晚餐一個定食，拉麵都要差唔多成千

唔係

更係唔係 fg畢業都3萬 邊度有2萬俾你搵

Ching煮咩食多 可以咁平一日
我見超市d牛肉都500羊以上一盒

Fg 3萬
巴打讀神科 ?

我得毅進畢業，返到香港想試下都做舞台野，唔係既，都唔知做乜好

我都係冬菇蒸雞，炒豬肉同菜，蒸魚咁
肉のハナマサ買肉就最平，菜就第二間買

4月既日本仲洗唔洗著外套？

日本上網係咪快過香港?

要，起碼5月中先唔洗

我星期五去東京 但係我睇天氣報告都19-26度 我仲諗住咩都短袖o唔ok?

係咪大城市多數快D
鄉下多數慢D?

我ok，我唔知你怕唔怕凍
佢19度應該係零晨果陣

我唔覺有幾快，夜晚勁晚

上網費係咪好貴?

4xxx

就咁睇啲物價好似同香港差唔多
除咗樓外

其實係
樓平過香港係因為日本地多過香港

但日本仔野有質素保證嘛 香港賣埋晒啲大陸野 老實講，有時寧願比貴小小耐用小小/質素好小小，都唔想用兩用就爛/壞

日本品牌既其實一樣，都係大陸做啫
你唔買大陸牌子咪得囉

Hello 巴打有冇咩clubbing 介紹
岩岩係銀座行過勁人西裝佬 驚驚地

JR/私鐵服務係咪好過MTR n倍?

11月會去關西
想問京都同和歌山有無d睇紅葉既景點推介
係咪市內唔建議自駕？
因為帶住老人家有諗過自駕

我未試過MTR有幾你地講到既咁差
我返香港果陣，都係搭地鐵返屋企，冇咩問題

京都都係嵐山，咩廟咩廟果d
日本到到都有櫻花同紅葉

mtr年年加價 差唔多日日故障
感覺上日本好似好d

日本呢邊都成日遲同故障，不過唔會年年加價

搭車貴到仆街

邊度有垃圾桶，次次都拎住返車站掉

車站，便利店

都係睇下買咩
好似眼鏡咁，大陸個啲框好容易變形

做朋友啦

豊島区中

好呀

梗係日本
我每日返工來回1000円
冇補貼

D大城市搭車係咁
冇補貼
幾錢人工先

唔係有commuter pass?

比最低工資高少少

咁唔走，車費都冇

係咪要公司幫手申請？
同埋我返工唔係固定地點

應該係,最少之前我有commuter pass都係學校出證明

出到去都冇咩工好做
唔通做鴨咩

你喺東京？做咩工呀？
我果份都有喎，冇車費真係唔掂

地盤

來回70

想問東京有咩鋪頭真心好食
主要食燒肉 鰻魚同拉麵 唔識魚生
同埋想問蟹肉放題多唔多選擇?

黎緊十二月中會去 住新宿果頭

燒肉叙々苑
鰻魚既有間喺高島屋上面，唔記得叫咩名
拉麵既有幾間都唔錯，識去唔記得叫咩名
剩記得有間中華ぞば青葉

其實日常生活印章係咪必需？
去到日本先整定喺香港整定好啲？
唔好屌我問埋啲白痴問題

我睇法相反，做過日資公司6年，仆街，假，陰濕同自大睇唔起香港人。

年尾會去東京
1月1-4 有咩地方好去係咪好多鋪唔開？

銀行同簽文件係必需既
香港整定啦

點連絡
得閒可以食飯

巴打喺日本返工定香港返工？

Line id 係咩？

香港做日本公司，因為商圈文化所以公司客戶全部都係日本公司。接觸過日本人至少過百，先有以上睇法。好人當然有，不過唔認同崇日撚講法。
話西人比例香港人比日本人多，亦好唔鍾意崇日撚次次都會美化或者用日本文化係咁黎包裝日本人既仆街野。

傻的嗎？

印象最深有幾個日本人。第一個係一個日本中女無結過婚，樣衰矇豬眼到好似無眼珠。佢去香港原因係性格衰到日本總公司d人都頂佢唔順，但佢又做得耐又勤力唔想炒所以流放佢去香港，無眼屎乾淨盲。

我保證接觸過佢，會將巴打們平時什麼日本女人點好點正全部忘記曬。瘋狂欺負香港人特別女同事，跟佢既人好多好快頂唔順當時係2004 2005左右，經濟差d人寧願無野做幾個月都走。

我頂頭日本老闆(好人)都知佢麻煩叫我地忍耐下。A級西人。

總有兩個S級西既日本人，又係神經不過唔方便講了。

想問下買遊戲機既野
係咪都係去BC 或者秋葉原就最齊野?

cwl286

岩岩搵到份工，全英文，遲下英文特飛猛進

未住過日本同未同過日本人做野既，係唔知佢地有咩好有咩唔好架喇

未結婚既日本中女好似幾恐怖
唔係個個日本人都易頂架，我果到有兩個都幾煩

巴打你有冇同日本人講笑，佢地打你個頭
仲有前輩話我こいつ就得，我咁叫返佢就唔得

有，佢地好興打頭

真係好撚on9,輕輕力都算啦，有幾次大力咁拍落力，真係火火地

今晚去東京啦

黎叫雞？

有冇巴打係日本做過地盤

窮呀 黎狂食野

想好奇下日本係幾多折出糧架?

我都係東京

做緊

住緊share house 有興趣？

我25號

我有好多想問 不過揀最想問嘅尼問
1.我想問o係日本就職，同事會唔會有排外情緒/俾人歧視？
2.請問樓主日文N幾？同日本人語言交流有無障礙？
3.樓主同同事夾唔夾得埋？聽講日本人唔鍾意同同事做朋友，覺得要工作同友情分開，會唔會好難融入佢地？
4.我之前去日本見到D政治人物好熱血咁講話，但幾乎無日本人理佢，想問一下日本係咪好政治冷感？
5.同日本朋友交往有咩要注意？

1.唔請外人算唔算 依家做野果到未有...
2.N1,有時有，未聽過既字同講太快，講唔清楚都唔明
3.有幾個夾唔到，有9成要上下關係，係得一兩個前輩係可以好似fd咁講野，我都唔想太過融入佢地，所以平時吹水都係9up算，半真半假咁
4.係呀，好多後生都唔理政治，即係港豬呀，我有喺post都講過
5.答你唔到

喺日本出街食飯有咩選擇?
成日覺得日本人出街食飯唔係拉麵就係壽司

幾時再過大阪搵tom

大把啦，西餐，和食，中餐都有好多種

帶路既，我係有車錢定請埋我？

未知，可能11月，不過一定去飛田

日本嘅中/西餐味道如何?

sakura house,K-1 Bldg 2F 7-2-6 Nishi-Shinjuku,Shinjuku-ku,Tokyo
唔好預好靚，似hostel 有單人房，但係可以即時入住

松田有涼沖喎

貴果d係好好食

松島呀？！
好似d女唔掂架喎

D fd叫我1月帶佢搵tom/飛田
不過我想搵松田多d,但tom去左難波又好近

Tom依家睇兩到，難波同日本橋
Tom果邊我一直都想試某條女
未知有冇機會試

就係唔洗再去梅田咁遠
不過仲未決定去日本定泰國

我未試過泰國呀
唔知日本去玩三日要洗幾錢呢

佢有好多間，我住係shibuya區，一個月5萬全包，可以短期住但唔知幾錢

東京有無雜誌鋪好推薦？

3萬！？東京都都有少少難

你買咩雜誌？

有D都OK的

我諗玩2日先等於日本玩一日

我未知去泰國機票加食住要洗幾多

日本老一輩人係咪都比較守舊
我女朋友(日本人)同我講佢屋企人叫佢「作為朋友」同我交往
而唔係戀人關係
我想問下係咪無希望
依家大家都讀緊year 3
Long D緊

巴打知唔知去日本讀語言學校1年 21萬港紙夠唔夠過佢個資產審查 ？

過到 十皮就夠

一定唔係全部既,都做咗你女朋友啦,你擔心乜?

得!我有FD少過十皮都試過

咁誇張 中介張野話25萬為佳

當然愈多錢愈好啦，少既未必唔得既，不過唔得都好正常

香港酒店機票可以3千零搞惦，唔知你果邊飛要幾錢

睇黎8萬搞得掂喎，果邊玩女大約幾錢到

做左少少功課好似就算過夜貴極都唔洗2千港紙到

3星酒店？要儲定錢喇

應該4-5星都有。好多新酒店平
已經諗緊幾點去好

嚟緊10月頭去會去大阪，中途想幫個朋友慶生，會唔會有啲幾有氣氛合適嘅餐廳推薦

金龍

Why

3) 您本人銀行存款証明 ( 因同學之後希望繼續升學，建議銀行存款有約30萬左右為佳 )

痴鳩線 越講越多... 資產又話唔撚計..
睇黎冇希望

我屋企太細
自己一個都唔夠住

除左娶日本妹之外，有咩方法可以移民過去

睇屋一定要實際睇過先得，我不嬲都唔信相

訓天橋底仲衰，警察查好多露宿者身份証，一查你就

你有冇50萬港紙？有就冇問題

如果短暫番香港幾日需唔需要咩手續？
我working holiday緊

No need

有既話可以點？

可以攞投資visa,咁就可以留喺日本

純投資都得? 定一定要full time做生意?

詳細要自己睇下，我剩係知有呢個visa

再入國許可嗰張野喺機場寫就得？
我都有search不過問清楚巴打先

得個廳咁囉
朋友黎短住一兩日都ok
長期我唔得

巴打你搵樓有咩麻煩？

五十萬？門檻唔好再低啲？

港紙喎

大果d有車一齊去睇架喎

應該係講緊搭車去唔同公司睇樓啫

同你睇樓果條人會揸車，你唔洗畀車錢

打錯字
我果陣唔洗架喎

Suumo同唔記得邊間，不過我三年前搵，可能改咗都唔奇

好似係，我記得有間搞家私，水電煤包哂，十萬一個月

不過我所有生活費加埋都十二三萬到

準備要開Post 2

唔好意思，想問下如果我12月頭去二世古滑唔滑到雪？？

佢都唔係剩租喎，水電煤包哂喎，夏天任開冷氣，冬天任浸浴喎

估唔到會開到2
到咁上下我會開架喇

hey, bro

我又番來啦，line 吹過下水。

原來你租金咁貴
仲貴過我（我88500）

88500係包咩先？

管理費，無野包

咁咪貴過我，我7萬咋喎

正常都唔包啦

有冇巴絲喺日本做咗正職幾年？有野想問

有冇人唔打工自己開舖
定做加盟店拎經營權會好d

Boss,

入藉係唔係同一時間申請？
但需唔需要事先放棄左原有國藉先？

巴打我都行緊呢條路
得閒交流下

？

想問開舖係咪要有日本既大學學歷？

好似唔一定需要

如果香港都住唔掂
係日本只會更辛苦

會唔會約出黎食個飯咁

我冇所謂

我連管理費都係45000啫
雖然番工遠啲

40000左右真係好遠先有

多唔多工種可以由wh visa轉工作簽證？
黎緊想試下做不動產

For外國人既不動產可以試下

巴打有冇你推薦/用過既agent 網搵工